@inproceedings{Tarrade-Lopez-Panckhurst-Antoniadis:TALN:2017,
    author = "Tarrade, Louise and Lopez, C\'edric and Panckhurst, Rachel and Antoniadis, Geroges",
    title = "Typologies pour l'annotation de textes non standard en fran\c{c}ais",
    booktitle = "Actes des  24\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 - Articles courts",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'eans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "118-125",
    note = "Typologies for the annotation of non-standard French texts",
    abstract = "La t\^ache de normalisation automatique des messages issus de la communication \'electronique m\'edi\'ee requiert une \'etape pr\'ealable consistant \`a identifier les ph\'enom\`enes linguistiques. Dans cet article, nous proposons deux typologies pour l'annotation de textes non standard en fran\c{c}ais, relevant respectivement des niveaux morpho-lexical et morpho-syntaxique. Ces typologies ont \'et\'e d\'evelopp\'ees en conciliant les typologies existantes et en les faisant \'evoluer en parall\`ele d'une annotation manuelle de tweets et de SMS.",
    keywords = "typologie, SMS, tweets, normalisation",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2017/58.pdf"
}
